- question: "1. Αποτελεί πηγή του διοικητικού δικαίου:"
  options:
    - Το διοικητικό έθιμο
    - Οι γενικές αρχές του διοικητικού δικαίου
    - Το Σύνταγμα
    - Όλες οι λοιπές απαντήσεις
  answer: Όλες οι λοιπές απαντήσεις

- question: "2. Κανόνες θεσπιζόμενοι με νομοθετικές πράξεις είναι υπέρτερης τυπικής ισχύος:"
  options:
    - Των ατομικών διοικητικών πράξεων γενικού περιεχομένου
    - Των κανόνων δικαίου της Ευρωπαϊκής Ένωσης
    - Των διεθνών συμβάσεων, οι οποίες κυρώθηκαν με νομοθετικές πράξεις
    - Των κανόνων του Συντάγματος
  answer: Των ατομικών διοικητικών πράξεων γενικού περιεχομένου

- question: "3. Διοικητική πράξη που φέρει νομική πλημμέλεια:"
  options:
    - Δεν είναι εκτελεστή μέχρι να επανεκδοθεί χωρίς νομική πλημμέλεια
    - Είναι εκτελεστή μέχρι την ακύρωσή της με δικαστική απόφαση ή με διοικητική πράξη
    - Δεν είναι εκτελεστή
    - Είναι ή δεν είναι εκτελεστή ανάλογα με το είδος της πράξης
  answer: Είναι ή δεν είναι εκτελεστή ανάλογα με το είδος της πράξης

- question: "4. Δημοσίευση μη δημοσιευθείσας ατομικής διοικητικής πράξης:"
  options:
    - Καθιστά την πράξη άκυρη
    - Δεν δημιουργεί νομικό ελάττωμά της
    - Της προσδίδει χαρακτήρα κανονιστικής πράξης
    - Την καθιστά ανυπόστατη
  answer: Δεν δημιουργεί νομικό ελάττωμά της

- question: "5. Οι κανονιστικές πράξεις, αν δεν ορίζεται αλλιώς στις διατάξεις νόμου:"
  options:
    - Χρήζουν απλής αιτιολογίας
    - Δεν χρήζουν αιτιολογίας
    - Χρήζουν αιτιολογίας ανάλογα με το πεδίο ρύθμισής τους
    - Χρήζουν σαφούς, ειδικής και εμπεριστατωμένης αιτιολογίας
  answer: Δεν χρήζουν αιτιολογίας

- question: "6. Ανάκληση δυσμενών παράνομων ατομικών διοικητικών πράξεων:"
  options:
    - Επιτρέπεται χωρίς χρονικούς περιορισμούς
    - Δεν επιτρέπεται
    - Επιτρέπεται μόνο στην περίπτωση μη παρέλευσης του εύλογου χρόνου
    - Μόνο από ιεραρχικά ανώτερο όργανο από εκείνο που εξέδωσε την ανακαλούμενη πράξη
  answer: Επιτρέπεται χωρίς χρονικούς περιορισμούς

- question: "7. Ανάκληση ανακλητικής πράξης εκ μέρους της Διοίκησης:"
  options:
    - Δεν επιτρέπεται
    - Είναι επιτρεπτή
    - Είναι επιτρεπτή αλλά δεν παράγει κανένα έννομο αποτέλεσμα
    - Είναι επιτρεπτή εάν προβλέπεται ρητά στα πλαίσια άσκησης διοικητικής εποπτείας
  answer: Είναι επιτρεπτή

- question: "8. Στην περίπτωση εξαφάνισης μιας διοικητικής πράξης θεωρείται ότι:"
  options:
    - Η διοικητική πράξη ίσχυε μέχρι την εξαφάνισή της
    - Έληξε εφεξής η ισχύς της πράξης
    - Η διοικητική πράξη ουδέποτε ίσχυσε
    - Η διοικητική πράξη ουδέποτε εκδόθηκε
  answer: Η διοικητική πράξη ουδέποτε ίσχυσε

- question: "9. Κανονιστική πράξη μη δημοσιευθείσα στην Εφημερίδα της Κυβερνήσεως (ΕτΚ):"
  options:
    - Δύναται να ανακληθεί ελευθέρως
    - Δεν ανακαλείται, λόγω του ανυπόστατου χαρακτήρα της
    - Δύναται να ανακληθεί, εφόσον κριθεί μεταγενέστερα ότι δεν υφίσταται ανάγκη σχετικής ρύθμισης
    - Δύναται να ανακληθεί υπό την προϋπόθεση ότι η πράξη ανάκλησης θα δημοσιευθεί στην Εφημερίδα της Κυβερνήσεως
  answer: Δεν ανακαλείται, λόγω του ανυπόστατου χαρακτήρα της

- question: "10. Χρήζουν αιτιολόγησης οι:"
  options:
    - Ατομικές διοικητικές πράξεις
    - Οι μη εκτελεστού χαρακτήρα πράξεις
    - Οι κανονιστικές διοικητικές πράξεις
    - Βεβαιωτικές διοικητικές πράξεις
  answer: Ατομικές διοικητικές πράξεις

- question: "11. Αναγραφή σε διοικητική πράξη ότι κατ’ αυτής προβλέπεται η άσκηση συγκεκριμένου ένδικου μέσου ενώπιον συγκεκριμένου δικαστηρίου:"
  options:
    - Καθιδρύει αρμοδιότητα του συγκεκριμένου δικαστηρίου για την εκδίκαση του συγκεκριμένου ένδικου μέσου
    - Οι αρμοδιότητες των δικαστηρίων ορίζονται από το Νόμο και όχι από τη διοίκηση
    - Βάσει της αρχής προστατευόμενης εμπιστοσύνης του διοικούμενου, το συγκεκριμένο δικαστήριο οφείλει να προβεί στην εκδίκαση του ένδικου μέσου
    - Καθιστά αυτομάτως την πράξη άκυρη
  answer: Οι αρμοδιότητες των δικαστηρίων ορίζονται από το Νόμο και όχι από τη διοίκηση

- question: "12. Πρόταση συλλογικού διοικητικού οργάνου, προκειμένου να εκδοθεί διοικητική πράξη, ισοδυναμεί:"
  options:
    - Με απλή γνώμη
    - Με κατευθυντήρια γνώμη
    - Με σύμφωνη γνώμη
    - Με καμία από τις λοιπές απαντήσεις
  answer: Με σύμφωνη γνώμη

- question: "13. Αίτηση διοικουμένου/ης που κατατίθεται σε αναρμόδια Υπηρεσία:"
  options:
    - Δύναται η Υπηρεσία να την εξετάσει ως παραδεκτή
    - Καθίσταται απαράδεκτη
    - Η Υπηρεσία οφείλει εντός τριών (3) ημερών να τη διαβιβάσει στην αρμόδια
    - Η Υπηρεσία οφείλει εντός είκοσι πέντε (25) ημερών να τη διαβιβάσει στην αρμόδια
  answer: Η Υπηρεσία οφείλει εντός τριών (3) ημερών να τη διαβιβάσει στην αρμόδια

- question: "14. Λήψη αυτεπαγγέλτως από τη Διοίκηση δυσμενούς για διοικούμενο/η μέτρου χωρίς προηγούμενη κλήτευσή του σε ακρόαση:"
  options:
    - Δεν είναι δυνατή σε καμία περίπτωση
    - Είναι δυνατή στην περίπτωση ύπαρξης επιτακτικού δημόσιου συμφέροντος ή αποτροπής κινδύνου
    - Είναι δυνατή χωρίς περιορισμούς για τη Διοίκηση
    - Είναι δυνατή εφόσον το δυσμενές μέτρο είναι αιτιολογημένο
  answer: Είναι δυνατή στην περίπτωση ύπαρξης επιτακτικού δημόσιου συμφέροντος ή αποτροπής κινδύνου

- question: "15. ΔΕΝ απαιτείται προηγούμενη ακρόαση διοικούμενου/ης:"
  options:
    - Όταν η διαμονή του είναι άγνωστη και ως εκ τούτου η κλήση του ανέφικτη
    - Όταν πρόκειται να εκδοθεί δυσμενής ατομική διοικητική πράξη
    - Όταν το διοικητικό όργανο ενεργεί κατά διακριτική ευχέρεια
    - Όλες οι λοιπές απαντήσεις
  answer: Όταν η διαμονή του είναι άγνωστη και ως εκ τούτου η κλήση του ανέφικτη

- question: "16. Ιδιωτικά έγγραφα υποβληθέντα σε δημόσια υπηρεσία καθίστανται δημόσια όταν:"
  options:
    - Συντάχθηκαν από ιδιώτη αλλά κατατέθηκαν και φυλάσσονται σε αρχεία (φάκελο) δημόσιας υπηρεσίας
    - Ο/Η διοικούμενος/η εγγράφως αιτηθεί την πρόσβαση σε αυτά
    - Απαιτούνται κατά νόμο ως δικαιολογητικά και λειτουργούν ως επιβοηθητικά για την κρίση του διοικητικού οργάνου για την έκδοση της διοικητικής πράξης
    - Η διοικ
- question: "14. Λήψη αυτεπαγγέλτως από τη Διοίκηση δυσμενούς για διοικούμενο/η μέτρου χωρίς προηγούμενη κλήτευσή του σε ακρόαση:"
  options:
    - Δεν είναι δυνατή σε καμία περίπτωση
    - Είναι δυνατή στην περίπτωση ύπαρξης επιτακτικού δημόσιου συμφέροντος ή αποτροπής κινδύνου
    - Είναι δυνατή χωρίς περιορισμούς για τη Διοίκηση
    - Είναι δυνατή εφόσον το δυσμενές μέτρο είναι αιτιολογημένο
  answer: Είναι δυνατή στην περίπτωση ύπαρξης επιτακτικού δημόσιου συμφέροντος ή αποτροπής κινδύνου

- question: "15. ΔΕΝ απαιτείται προηγούμενη ακρόαση διοικούμενου/ης:"
  options:
    - Όταν η διαμονή του είναι άγνωστη και ως εκ τούτου η κλήση του ανέφικτη
    - Όταν πρόκειται να εκδοθεί δυσμενής ατομική διοικητική πράξη
    - Όταν το διοικητικό όργανο ενεργεί κατά διακριτική ευχέρεια
    - Όλες οι λοιπές απαντήσεις
  answer: Όταν η διαμονή του είναι άγνωστη και ως εκ τούτου η κλήση του ανέφικτη

- question: "16. Ιδιωτικά έγγραφα υποβληθέντα σε δημόσια υπηρεσία καθίστανται δημόσια όταν:"
  options:
    - Συντάχθηκαν από ιδιώτη αλλά κατατέθηκαν και φυλάσσονται σε αρχεία (φάκελο) δημόσιας υπηρεσίας
    - Ο/Η διοικούμενος/η εγγράφως αιτηθεί την πρόσβαση σε αυτά
    - Απαιτούνται κατά νόμο ως δικαιολογητικά και λειτουργούν ως επιβοηθητικά για την κρίση του διοικητικού οργάνου για την έκδοση της διοικητικής πράξης
    - Η διοικητική πράξη που θα εκδοθεί επί της υπόθεσης είναι δέσμια επιλογής για τη Διοίκηση
  answer: Απαιτούνται κατά νόμο ως δικαιολογητικά και λειτουργούν ως επιβοηθητικά για την κρίση του διοικητικού οργάνου για την έκδοση της διοικητικής πράξης

- question: "17. Πράξεις της Διοίκησης που εκδίδονται επί απλών διοικητικών προσφυγών:"
  options:
    - Δύνανται να χειροτερεύσουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας
    - Δύνανται να χειροτερεύσουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας υπό την προϋπόθεση ότι προβλέπεται προηγουμένως από άλλον κανόνα δικαίου
    - Δεν δύνανται να χειροτερεύσουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας
    - Δύνανται να χειροτερεύσουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας, υπό τις προϋποθέσεις που είναι δυνατή η ανάκληση της διοικητικής πράξης
  answer: Δεν δύνανται να χειροτερεύσουν τη θέση του/της προσφεύγοντος/ουσας

- question: "18. Η υποχρέωση της Διοίκησης να ενημερώνει τον/την αιτούντα/σα σε περίπτωση καθυστέρησης περιλαμβάνει:"
  options:
    - Τους λόγους καθυστέρησης και το αρμόδιο όργανο
    - Μόνο την ημερομηνία νέας εξέτασης
    - Μόνο τη διαδικασία έγκρισης
    - Καμία υποχρέωση
  answer: Τους λόγους καθυστέρησης και το αρμόδιο όργανο

- question: "19. Οι κανονιστικές πράξεις της Διοίκησης:"
  options:
    - Θεσπίζουν γενικούς και αφηρημένους κανόνες δικαίου
    - Χρειάζονται ειδική και εμπεριστατωμένη αιτιολογία
    - Αναφέρονται ατομικά σε ορισμένη ρύθμιση ή φυσικό ή νομικό πρόσωπο
    - Περιβάλλονται μόνο τον τύπο του προεδρικού διατάγματος
  answer: Θεσπίζουν γενικούς και αφηρημένους κανόνες δικαίου

- question: "20. Μετά την κατάργηση της εξουσιοδοτικής διάταξης νόμου η κανονιστική πράξη, που έχει ήδη εκδοθεί δυνάμει αυτής:"
  options:
    - Δεν παύει να ισχύει
    - Παύει να ισχύει
    - Ισχύει μόνο εφόσον τροποποιηθεί και εκ νέου εκδοθεί
    - Καθίσταται ανυπόστατη
  answer: Δεν παύει να ισχύει

- question: "21. Εάν, μετά από ερώτημα του οργάνου που έχει την αποφασιστική αρμοδιότητα για την έκδοση διοικητικής πράξης, διατυπωθεί απλή γνώμη από το γνωμοδοτικό όργανο, τότε το όργανο που έχει την αποφασιστική αρμοδιότητα:"
  options:
    - Δεν μπορεί να εκδώσει πράξη με περιεχόμενο διαφορετικό από αυτό της απλής γνώμης
    - Μπορεί να αποκλίνει από την απλή γνώμη με ειδική αιτιολογία
    - Ουδέποτε δεσμεύεται από την απλή γνώμη
    - Μπορεί, αν δεν συμφωνεί με την απλή γνώμη, να ζητήσει τη γνώμη άλλου οργάνου
  answer: Μπορεί να αποκλίνει από την απλή γνώμη με ειδική αιτιολογία

- question: "22. Οι προθεσμίες που τάσσονται στην διοίκηση είναι κατά κανόνα:"
  options:
    - Ενδεικτικές
    - Αποκλειστικές
    - Άλλοτε ενδεικτικές και άλλοτε αποκλειστικές
    - Ούτε ενδεικτικές ούτε αποκλειστικές
  answer: Ενδεικτικές

- question: "23. Η απλή γνωμοδότηση είναι:"
  options:
    - Εκτελεστή πράξη
    - Δεν έχει εκτελεστό χαρακτήρα
    - Διαπιστωτική πράξη
    - Διοικητική ενέργεια
  answer: Δεν έχει εκτελεστό χαρακτήρα

- question: "24. Μία παράνομη ευμενής ατομική διοικητική πράξη:"
  options:
    - Δεν επιτρέπεται να ανακληθεί
    - Ανακαλείται ελευθέρως
    - Ανακαλείται κατ’ αρχήν εντός εύλογου χρόνου
    - Δεν ανακαλείται, αλλά μόνον καταργείται για το μέλλον
  answer: Ανακαλείται ελευθέρως

- question: "25. Η μη νόμιμη δημοσίευση δημοσιευτέας διοικητικής πράξης την καθιστά:"
  options:
    - Παράνομη
    - Δεν επηρεάζει το κύρος της
    - Άκυρη
    - Ανυπόστατη
  answer: Ανυπόστατη

- question: "26. Εφόσον σε μία διοικητική πράξη ελλείπουν τα εξωτερικά στοιχεία και το τεκμήριο νομιμότητας, η πράξη είναι:"
  options:
    - Ανυπόστατη
    - Άκυρη
    - Ακυρώσιμη
    - Ελαττωματική
  answer: Ανυπόστατη

- question: "27. Η αιτιολογία των διοικητικών πράξεων:"
  options:
    - Αφορά είτε τη νομιμότητα, είτε τη σκοπιμότητα έκδοσης της διοικητικής πράξης
    - Συνίσταται στην έκθεση των πραγματικών και νομικών λόγων δυνάμει των οποίων η διοίκηση προέβη στην έκδοσή της
    - Αφορά είτε τη νομιμότητα, είτε τη σκοπιμότητα έκδοσης της διοικητικής πράξης και συνίσταται στην έκθεση των πραγματικών και νομικών λόγων δυνάμει των οποίων η διοίκηση προέβη στην έκδοσή της
    - Καμία από τις λοιπές απαντήσεις
  answer: Αφορά είτε τη νομιμότητα, είτε τη σκοπιμότητα έκδοσης της διοικητικής πράξης και συνίσταται στην έκθεση των πραγματικών και νομικών λόγων δυνάμει των οποίων η διοίκηση προέβη στην έκδοσή της

- question: "28. Η αρμοδιότητα ανάκλησης μιας πράξης της διοίκησης ανήκει:"
  options:
    - Στο διοικητικό όργανο που εξέδωσε την πράξη
    - Στο διοικητικό όργανο που είναι, κατά το χρόνο της ανάκλησης, αρμόδιο για την έκδοσή της
    - Στο διοικητικό όργανο που εξέδωσε την πράξη και στο διοικητικό όργανο που είναι, κατά το χρόνο της ανάκλησης, αρμόδιο για την έκδοσή της
    - Καμία από τις λοιπές απαντήσεις
  answer: Στο διοικητικό όργανο που εξέδωσε την πράξη και στο διοικητικό όργανο που είναι, κατά το χρόνο της ανάκλησης, αρμόδιο για την έκδοσή της

- question: "29. Η άδεια οδήγησης αυτοκινήτου:"
  options:
    - Είναι συστατική, ευμενής και θετική ατομική διοικητική πράξη
    - Δεν ανακαλείται, αλλά μπορεί να λήξει η ισχύς της με την παρέλευση του χρόνου ισχύος που αναγράφεται σε αυτήν
    - Δεν είναι διοικητική πράξη
    - Δεν έχει εκτελεστότητα, επειδή όποιος/α την κατέχει μπορεί να αποφασίσει εάν θα οδηγήσει ή όχι αυτοκίνητο
  answer: Είναι συστατική, ευμενής και θετική ατομική διοικητική πράξη

- question: "30. Η τήρηση της προηγούμενης ακρόασης:"
  options:
    - Εφαρμόζεται σε σχέση με τις κανονιστικές πράξεις της Διοίκησης
    - Είναι υποχρεωτική για τη Διοίκηση πριν από την έκδοση κάθε διοικητικής πράξης
    - Είναι ατομικό δικαίωμα, που προστατεύεται από το Σύνταγμα
    - Δεν προβλέπεται στο ισχύον Διοικητικό Δίκαιο αλλά είναι εθιμικός κανόνας
  answer: Είναι ατομικό δικαίωμα, που προστατεύεται από το Σύνταγμα

- question: "31. Η απλή γνώμη:"
  options:
    - Είναι διοικητική πράξη κατά την τεχνική έννοια του όρου
    - Δεν προβλέπεται στο νόμο, αλλά δεν απαγορεύεται
    - Είναι αναγκαίο να ακολουθείται από το όργανο που αποφασίζει
    - Επιβάλλει στο όργανο που έχει αποφασιστική αρμοδιότητα την υποχρέωση να αιτιολογήσει την πράξη του, όταν απόκλιση υπάρχει
  answer: Επιβάλλει στο όργανο που έχει αποφασιστική αρμοδιότητα την υποχρέωση να αιτιολογήσει την πράξη του, όταν απόκλιση υπάρχει

- question: "32. Η πράξη προκήρυξης δημοψηφίσματος στην Ελλάδα είναι:"
  options:
    - Κανονιστική διοικητική πράξη
    - Πράξη του Προέδρου της Δημοκρατίας με διοικητικό περιεχόμενο
    - Ατομική διοικητική πράξη
    - Διοικητική πράξη δεκτική πλήρους ακυρωτικού και ουσιαστικού δικαστικού ελέγχου
  answer: Πράξη του Προέδρου της Δημοκρατίας με διοικητικό περιεχόμενο

- question: "33. Όταν μια διοικητική πράξη εκδίδεται κατά διακριτική ευχέρεια, τούτο μπορεί να σημαίνει, μεταξύ άλλων, ότι:"
  options:
    - Η Διοίκηση οφείλει να ενεργεί χωρίς να δεσμεύεται από την αρχή της νομιμότητας
    - Η Διοίκηση δεν δεσμεύεται από την αρχή της αναλογικότητας
    - Η Διοίκηση εκδίδει, κατά κανόνα, πράξεις ευμενείς για τον/την διοικούμενο/η
    - Το διοικητικό όργανο μπορεί να επιμετρήσει το ύψος της διοικητικής κύρωσης που πρέπει να επιβληθεί
  answer: Το διοικητικό όργανο μπορεί να επιμετρήσει το ύψος της διοικητικής κύρωσης που πρέπει να επιβληθεί

- question: "34. Της εντολής πληρωμής δημόσιας δαπάνης έπεται:"
  options:
    - Η αναγνώριση της δαπάνης
    - Η ανάληψη της δαπάνης
    - Ο έλεγχος της δαπάνης
    - Η πληρωμή της δαπάνης
  answer: Η πληρωμή της δαπάνης

- question: "35. Τα πρακτικά συλλογικών οργάνων διοίκησης του δημοσίου και των Ν.Π.Δ.Δ. είναι:"
  options:
    - Ιδιωτικά έγγραφα
    - Έγγραφα πληροφοριακού χαρακτήρα
    - Δημόσια έγγραφα
    - Βεβαιωτικές πράξεις
  answer: Δημόσια έγγραφα

- question: "36. Εάν μέλος συλλογικού οργάνου απολέσει την ιδιότητα, βάσει της οποίας ορίστηκε, τότε το συλλογικό όργανο:"
  options:
    - Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά μέχρι τη λήξη του έργου και της θητείας του
    - Δεν δύναται νομίμως να συνεχίσει να λειτουργεί
    - Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά ως τη λήξη της θητείας του, εφόσον τα λοιπά μέλη επαρκούν ώστε να υπάρχει απαρτία
    - Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά, εφόσον τα λοιπά μέλη επαρκούν ώστε να υφίσταται απαρτία, όχι όμως πέραν του τριμήνου
  answer: Συνεχίζει να λειτουργεί κανονικά, εφόσον τα λοιπά μέλη επαρκούν ώστε να υφίσταται απαρτία, όχι όμως πέραν του τριμήνου

- question: "37. Η πράξη διορισμού μελών συλλογικού διοικητικού οργάνου είναι:"
  options:
    - Ατομική διοικητική πράξη
    - Κανονιστική διοικητική πράξη
    - Ατομική πράξη γενικού περιεχομένου
    - Κυβερνητική πράξη
  answer: Ατομική διοικητική πράξη

- question: "38. Απόφαση συλλογικού διοικητικού οργάνου παρουσία αναπληρωματικού μέλους προς αναπλήρωση ελλείποντος μέλους, λόγω θανάτου, είναι:"
  options:
    - Μη σύννομη λόγω κακής σύνθεσης του οργάνου
    - Έγκυρη
    - Έγκυρη, εφόσον στην επόμενη συνεδρίαση έχει ορισθεί το νέο τακτικό μέλος
    - Μη σύννομη λόγω μη νόμιμης λειτουργίας του οργάνου
  answer: Μη σύννομη λόγω κακής σύνθεσης του οργάνου

- question: "39. Οι συνεδριάσεις των συλλογικών διοικητικών οργάνων είναι:"
  options:
    - Μυστικές
    - Δημόσιες, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά
    - Μυστικές, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά
    - Μόνο δημόσιες για να μην αντίκεινται στη γενική αρχή της δημοσιότητας
  answer: Μυστικές, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά

- question: "40. Μέλος συλλογικού διοικητικού οργάνου που, κατά την ψηφοφορία επί θέματος ημερήσιας διάταξης, δίνει λευκή ψήφο θεωρείται:"
  options:
    - Παρών
    - Επιφυλαχθέν
    - Απών
    - Καμία από τις λοιπές απαντήσεις
  answer: Απών

- question: "41. Για τη νόμιμη υπόσταση πράξης συλλογικού οργάνου διοίκησης:"
  options:
    - Απαιτείται η υπογραφή του/της Προέδρου και του/της Γραμματέα/ως
    - Αρκεί η υπογραφή του/της Προέδρου ή του/της αναπληρωτή/τριάς του
    - Απαιτείται η υπογραφή όλων των μελών του οργάνου
    - Αρκεί η υπογραφή του/της εποπτεύοντος επικεφαλής του συλλογικού οργάνου διοίκησης
  answer: Αρκεί η υπογραφή του/της Προέδρου ή του/της αναπληρωτή/τριάς του

- question: "42. Στην περίπτωση παράβασης διάταξης νόμου που προβλέπει τον ορισμό ως μελών συλλογικού οργάνου διοίκησης προσώπων και από τα δύο φύλα σε ορισμένο τουλάχιστον αριθμό ή ποσοστό, συνεπάγεται:"
  options:
    - Κακή λειτουργία του συλλογικού οργάνου
    - Πλημμελής σύνθεση του συλλογικού οργάνου
    - Κακή συγκρότηση του συλλογικού οργάνου
    - Καμία από τις λοιπές απαντήσεις
  answer: Κακή συγκρότηση του συλλογικού οργάνου

- question: "43. Αίτηση εξαίρεσης μέλους συλλογικού διοικητικού οργάνου ή κατά μονομελούς διοικητικού οργάνου:"
  options:
    - Επιτρέπεται να υποβληθεί κατά την έναρξη της διοικητικής διαδικασίας
    - Επιτρέπεται να υποβληθεί πριν την έναρξη της διοικητικής διαδικασίας
    - Επιτρέπεται να υποβληθεί σε όλα τα στάδια της διοικητικής διαδικασίας
    - Δεν επιτρέπεται η υποβολή σχετικής αίτησης
  answer: Επιτρέπεται να υποβληθεί σε όλα τα στάδια της διοικητικής διαδικασίας

- question: "44. Πώς χαρακτηρίζεται η διαδικασία όταν το αποφασίζον όργανο κρίνει σκόπιμο να ζητήσει μία γνώμη, χωρίς αυτό να προβλέπεται ή να απαγορεύεται από καμία διάταξη νόμου;"
  options:
    - Προαιρετική γνωμοδοτική διαδικασία
    - Υποχρεωτική γνωμοδοτική διαδικασία
    - Πρόταση
    - Οικειοθελής γνωμοδοτική διαδικασία
  answer: Οικειοθελής γνωμοδοτική διαδικασία

- question: "45. Στην περίπτωση των συλλογικών οργάνων:"
  options:
    - Ο αριθμός των μελών τους πρέπει να είναι πάντα περιττός
    - Δεν επιτρέπεται η υποβολή προτάσεων άλλων οργάνων προς αυτά
    - Η βούλησή τους διατυπώνεται αναγκαία με την απόφαση
    - Επιτρέπεται πάντοτε, για λόγους διαφάνειας, να παρίστανται στις συνεδριάσεις τους τρίτα πρόσωπα
  answer: Η βούλησή τους διατυπώνεται αναγκαία με την απόφαση

- question: "46. Η αρμοδιότητα δύο ή περισσότερων διοικητικών οργάνων για την έκδοση πράξης, η οποία νομίμως εκδίδεται από το ένα ή το άλλο όργανο, καλείται:"
  options:
    - Συντρέχουσα
    - Διαδοχική
    - Συλλογική
    - Καθολική
  answer: Συντρέχουσα

- question: "47. Αποφασιστική αρμοδιότητα μονομελούς διοικητικού οργάνου:"
  options:
    - Μεταβιβάζεται ακόμη κι αν η μεταβίβαση δεν προβλέπεται από σχετικές διατάξεις νόμου
    - Είναι αμετάβλητη και αμεταβίβαστη
    - Μεταβιβάζεται εάν το όργανο στο οποίο γίνεται η μεταβίβαση είναι ιεραρχικά ανώτερο από το μεταβιβάζον όργανο
    - Είναι αμετάβλητη και αμεταβίβαστη, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά
  answer: Είναι αμετάβλητη και αμεταβίβαστη, εκτός αν ο νόμος ορίζει διαφορετικά

- question: "48. Η μεταβίβαση αρμοδιοτήτων ενός διοικητικού οργάνου σε άλλο όργανο:"
  options:
    - Γίνεται με κανονιστική πράξη του μεταβιβάζοντος οργάνου
    - Γίνεται με ατομική, δημοσιευτέα πράξη του μεταβιβάζοντος οργάνου προς ιεραρχικά υφιστάμενο όργανο
    - Μπορεί να αφορά το σύνολο των αρμοδιοτήτων του μεταβιβάζοντος οργάνου
    - Χωρεί σε κάθε περίπτωση, ακόμη και αν δεν προβλέπεται από τις σχετικές διατάξεις
  answer: Γίνεται με κανονιστική πράξη του μεταβιβάζοντος οργάνου

- question: "49. Υφίσταται υποχρέωση παροχής απάντησης της Διοίκησης επί:"
  options:
    - Καταχρηστικού αιτήματος
    - Αόριστου αιτήματος
    - Αναφοράς
    - Όλες οι λοιπές απαντήσεις
  answer: Αναφοράς

- question: "50. Όταν ασκείται ο ιεραρχικός έλεγχος, είτε αυτεπαγγέλτα, είτε μετά από προσφυγή των διοικουμένων που θεμελιώνεται στο άρθρο 10 του Συντάγματος, τα αποτελέσματα οδηγούν σε:"
  options:
    - Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης
    - Παρεμπόδιση έκδοσης της πράξης
    - Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης, καθώς και σε τροποποίησή της
    - Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης, σε τροποποίηση της πράξης, ακόμα και σε παρεμπόδιση έκδοσής της
  answer: Μερική ή ολική ακύρωση της πράξης, σε τροποποίηση της πράξης, ακόμα και σε παρεμπόδιση έκδοσής της

- question: "51. Ο έλεγχος δημόσιων συμβάσεων μεγάλης οικονομικής αξίας ανήκει:"
  options:
    - Στο Νομικό Συμβούλιο του Κράτους
    - Στο Υπουργικό Συμβούλιο
    - Στο Ανώτατο Ειδικό Δικαστήριο
    - Στο Ελεγκτικό Συνέδριο
  answer: Στο Ελεγκτικό Συνέδριο

- question: "52. Δραστηριότητα που δύναται να παραχωρηθεί από το Δημόσιο σε ιδιώτες:"
  options:
    - Η εθνική άμυνα
    - Η αστυνόμευση
    - Το σωφρονιστικό σύστημα
    - Η παραγωγή αγαθών και υπηρεσιών και η παροχή τους στο ευρύ κοινό για την ικανοποίηση βασικών αναγκών
  answer: Η παραγωγή αγαθών και υπηρεσιών και η παροχή τους στο ευρύ κοινό για την ικανοποίηση βασικών αναγκών

- question: "53. Ο/Η Γραμματέας της Αποκεντρωμένης Διοίκησης:"
  options:
    - Είναι μόνιμος/η δημόσιος/α υπάλληλος
    - Είναι επικεφαλής και προϊστάμενος/η όλων ανεξαιρέτως των αποκεντρωμένων κρατικών υπηρεσιών που λειτουργούν εντός της περιφέρειας της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης
    - Είναι μετακλητός/ή υπάλληλος
    - Επιλέγεται από τη Διάσκεψη των Προέδρων της Βουλής
  answer: Είναι μετακλητός/ή υπάλληλος

- question: "54. Η/Ο Γενική/ός Γραμματέας υπουργείου επιλέγεται από:"
  options:
    - Την/τον Πρωθυπουργό και την/τον οικεία/ο Αναπληρώτρια/τή Υπουργό για τετραετή θητεία
    - Την/τον Πρωθυπουργό και την/τον οικεία/ο Υπουργό, και είναι μετακλητή/ός υπάλληλος
    - Την/τον οικεία/ο Υπουργό, και είναι μετακλητή/ός υπάλληλος
    - Την/τον οικεία/ο Υπουργό και την/τον οικεία/ο Υφυπουργό για τριετή θητεία ανανεώσιμη άπαξ
  answer: Την/τον Πρωθυπουργό και την/τον οικεία/ο Υπουργό, και είναι μετακλητή/ός υπάλληλος

- question: "55. Στην αρμοδιότητα της Ολομέλειας της Βουλής ΔΕΝ ανήκει:"
  options:
    - Η ψήφιση του Απολογισμού του Κράτους
    - Η ψήφιση του Γενικού Ισολογισμού του Κράτους
    - Ο Ισολογισμός και ο Απολογισμός της Βουλής
    - Η εκτέλεση του Κρατικού Προϋπολογισμού
  answer: Η εκτέλεση του Κρατικού Προϋπολογισμού

- question: "56. Ο κρατικός προϋπολογισμός ως πολιτειακή πράξη έχει την ακόλουθη σημασία:"
  options:
    - Λογιστική
    - Πολιτική
    - Νομική
    - Όλες οι λοιπές απαντήσεις
  answer: Όλες οι λοιπές απαντήσεις

- question: "57. Ο κρατικός προϋπολογισμός είναι:"
  options:
    - Τυπικός νόμος
    - Ουσιαστικός νόμος
    - Διοικητική πράξη
    - Εξουσιοδότηση προς την κυβέρνηση για την εκτέλεση συγκεκριμένων υποχρεώσεων
  answer: Τυπικός νόμος

- question: "58. Σύμφωνα με το νόμο, ΔΕΝ διορίζονται δημόσιοι υπάλληλοι:"
  options:
    - Όσοι απολύθηκαν για πειθαρχικούς λόγους
    - Όσοι έχουν υπηρετήσει σε ιδιωτικό τομέα
    - Όσοι έχουν λιγότερα από 10 χρόνια εμπειρίας
    - Όσοι δεν γνωρίζουν ελληνικά
  answer: Όσοι απολύθηκαν για πειθαρχικούς λόγους

- question: "59. Οι οργανικές θέσεις συστήνονται με νομοθετικό κείμενο για την πλήρωση:"
  options:
    - Πάγιων και διαρκών λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας
    - Διαρκών ή έκτακτων λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας
    - Πάγιων και διαρκών ή και έκτακτων λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας
    - Πάγιων και έκτακτων λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας
  answer: Πάγιων και διαρκών λειτουργικών αναγκών της υπηρεσίας

- question: "60. Για να διοριστεί κάποιος/α ως δημόσιος/α υπάλληλος:"
  options:
    - Δεν πρέπει να είναι αλλοδαπός/ή παρά μόνο Έλληνας/ίδα πολίτης
    - Μπορεί να είναι είτε Έλληνας/ίδα πολίτης είτε Έλληνας/ίδα ομογενής είτε πολίτης της Ευρωπαϊκής Ένωσης
    - Πρέπει να είναι Έλληνας/ίδα ομογενής
    - Πρέπει να είναι ενωσιακός (κοινοτικός) πολίτης
  answer: Μπορεί να είναι είτε Έλληνας/ίδα πολίτης είτε Έλληνας/ίδα ομογενής είτε πολίτης της Ευρωπαϊκής Ένωσης

- question: "61. Ο νόμιμος διορισμός δημόσιου/ας υπαλλήλου:"
  options:
    - Δεν επιτρέπεται να ανακληθεί
    - Ανακαλείται ελεύθερα
    - Ανακαλείται κατ’ αρχήν εντός διετίας
    - Ανακαλείται μόνο εάν θίγει δημόσιο συμφέρον
  answer: Ανακαλείται κατ’ αρχήν εντός διετίας

- question: "62. Η υποβολή παραίτησης:"
  options:
    - Επιφέρει τη λύση της δημοσιο-υπαλληλικής σχέσης αυτοδικαίως από την υποβολή της
    - Επιφέρει τη λύση της δημοσιο-υπαλληλικής σχέσης εάν παρέλθουν δύο μήνες από την υποβολή της εκτός εάν στο μεταξύ έχει γίνει δεκτή από τη διοίκηση
    - Επιφέρει τη λύση της υπαλληλικής σχέσης μόνο όταν γίνει αποδεκτή το αρμόδιο όργανο
    - Επιφέρει τη λύση της υπαλληλικής σχέσης μετά την πάροδο 15 ημερών
  answer: Επιφέρει τη λύση της δημοσιο-υπαλληλικής σχέσης εάν παρέλθουν δύο μήνες από την υποβολή της εκτός εάν στο μεταξύ έχει γίνει δεκτή από τη διοίκηση

- question: "63. Η απόσπαση έχει την έννοια:"
  options:
    - Της αλλαγής θέσης εντός του ίδιου φορέα
    - Της αλλαγής φορέα
    - Της αλλαγής υπουργείου ή Ν.Π.Δ.Δ.
    - Της προσωρινής παροχής υπηρεσιών σε άλλη υπηρεσία
  answer: Της προσωρινής παροχής υπηρεσιών σε άλλη υπηρεσία

- question: "64. Η έναρξη διοικητικής εξέτασης:"
  options:
    - Εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία
    - Δεν εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία
    - Άλλοτε εντάσσεται και άλλοτε δεν εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία
    - Δεν εντάσσεται στη διοικητική διαδικασία
  answer: Δεν εντάσσεται στην πειθαρχική διαδικασία

- question: "65. Η κλήση σε απολογία πειθαρχικώς εγκαλουμένου/ης:"
  options:
    - Συνιστά υποχρέωση της διοίκησης
    - Δεν συνιστά υποχρέωση
    - Έχει διαδικαστικό χαρακτήρα, χωρίς να επάγεται συνέπειες
    - Καμία από τις λοιπές απαντήσεις
  answer: Συνιστά υποχρέωση της διοίκησης

- question: "66. Το Ειδικό Επιστημονικό Προσωπικό (Π.Δ. 410/1988) που υπηρετεί στο Δημόσιο:"
  options:
    - Χαίρει μονιμότητας
    - Δεν χαίρει μονιμότητας
    - Χαίρει νομοθετικών εγγυήσεων ανάλογων της μονιμότητας
    - Μπορεί να απολυθεί οποτεδήποτε
  answer: Χαίρει νομοθετικών εγγυήσεων ανάλογων της μονιμότητας

- question: "67. Οι Κεντρικοί Αυτοτελείς Πόροι που μεταβιβάζονται από τον κρατικό προϋπολογισμό στους ΟΤΑ:"
  options:
    - Διατίθενται αποκλειστικά και μόνο για τη χρηματοδότηση επενδύσεων
    - Είναι οι πόροι των δήμων από τα ανταποδοτικά τέλη
    - Προέρχονται από έσοδα φόρων που εισπράττει το κράτος και αποδίδει στους ΟΤΑ
    - Αποδίδονται μόνο στους φτωχότερους δήμους
  answer: Προέρχονται από έσοδα φόρων που εισπράττει το κράτος και αποδίδει στους ΟΤΑ

- question: "68. Η κρατική εποπτεία στις πράξεις των δήμων ασκείται:"
  options:
    - Από τον/την Περιφερειάρχη
    - Από το Περιφερειακό Συμβούλιο
    - Από τον/την Συνήγορο του Πολίτη
    - Από τον/την Γραμματέα της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης
  answer: Από τον/την Γραμματέα της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης

- question: "69. Οι κανονιστικές αποφάσεις του δήμου:"
  options:
    - Εκδίδονται από τον/την Δήμαρχο
    - Λαμβάνονται από το δημοτικό συμβούλιο με την απόλυτη πλειοψηφία των μελών του
    - Λαμβάνονται από το δημοτικό συμβούλιο και εγκρίνονται από τον/την Δήμαρχο
    - Αποστέλλονται υποχρεωτικά στη Γραμματέα της Αποκεντρωμένης Διοίκησης προς έλεγχο νομιμότητας
  answer: Λαμβάνονται από το δημοτικό συμβούλιο με την απόλυτη πλειοψηφία των μελών του

- question: "70. Η τοπική αυτοδιοίκηση στην Ελλάδα:"
  options:
    - Διαθέτει κανονιστική αυτονομία
    - Διαθέτει οικονομική αυτοτέλεια
    - Διαθέτει φορολογική αυτοτέλεια
    - Έχει γενική αρμοδιότητα για τις δημόσιες υποθέσεις
  answer: Διαθέτει οικονομική αυτοτέλεια

- question: "71. Ο/Η δήμαρχος είναι ο/η προϊστάμενος/η:"
  options:
    - Όλων των υπηρεσιών και των υπαλλήλων του δήμου
    - Όλων των υπηρεσιών του δήμου καθώς και των νομικών του προσώπων
    - Όλων των υπαλλήλων του δήμου χωρίς όμως να έχει πειθαρχική δικαιοδοσία επί αυτών
    - Μόνο των Γενικών Διευθυντών/ριών του δήμου
  answer: Όλων των υπηρεσιών και των υπαλλήλων του δήμου

- question: "72. Τα ανταποδοτικά τέλη των δήμων:"
  options:
    - Μπορούν να καλύπτουν μόνο τα κόστη μισθοδοσίας
    - Πρέπει να καλύπτουν το κόστος των αντίστοιχων υπηρεσιών
    - Προσφέρουν έσοδα τα οποία μπορούν να καλύψουν τα κόστη και άλλων υπηρεσιών
    - Αποδίδονται κατά το ήμισυ στην οικεία Αποκεντρωμένη Διοίκηση
  answer: Πρέπει να καλύπτουν το κόστος των αντίστοιχων υπηρεσιών

- question: "73. Οι πειθαρχικές ποινές σε αιρετά όργανα ΟΤΑ:"
  options:
    - Επιβάλλονται από ειδικό πειθαρχικό συμβούλιο που αποτελείται κατά πλειοψηφία από εκπροσώπους ενώσεων ΟΤΑ
    - Επιβάλλονται υποχρεωτικά όταν καταδικασθεί ο αιρετός/η αιρετή από ποινικό δικαστήριο σε πρώτο βαθμό για κακούργημα ή πλημμέλημα
    - Επιβάλλονται με τη σύμφωνη γνώμη συμβουλίου που αποτελείται κατά πλειοψηφία από τακτικούς δικαστές
    - Επιβάλλονται από τον/την Υπουργό Εσωτερικών με τη σύμφωνη γνώμη των Συντονιστών/ριών της οικείας Αποκεντρωμένης Διοίκησης
  answer: Επιβάλλονται με τη σύμφωνη γνώμη συμβουλίου που αποτελείται κατά πλειοψηφία από τακτικούς δικαστές

- question: "74. Ένας Οργανισμός Τοπικής Αυτοδιοίκησης (ΟΤΑ), προκειμένου να φέρει σε πέρας την αποστολή του με αποτελεσματικό τρόπο, απαιτείται να διαθέτει τα απαραίτητα για τον σκοπό αυτόν μέσα οργανωτικοδιοικητικής, οικονομικής και λειτουργικής φύσης. Τα ως άνω αναφέρονται στην αρχή:"
  options:
    - Της διαφάνειας και λογοδοσίας
    - Της πληρότητας και αποκλειστικότητας
    - Της επάρκειας και καταλληλότητας
    - Της συνεργασίας και του συντονισμού
  answer: Της επάρκειας και καταλληλότητας

- question: "75. Οι αυτοτελείς ή αποκεντρωμένες δημόσιες υπηρεσίες δύνανται να:"
  options:
    - Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο
    - Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν δημοσιονομικής αυτοτέλειας
    - Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν διοικητικής αυτοτέλειας
    - Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν δημοσιονομικής και διοικητικής αυτοτέλειας
  answer: Υπάγονται οργανωτικά σε ορισμένο Υπουργείο και να χαίρουν δημοσιονομικής και διοικητικής αυτοτέλειας

- question: "76. Τα Δημόσια Νομικά Πρόσωπα είναι μορφές οργανισμών της Δημόσιας Διοίκησης που:"
  options:
    - Διέπονται πάντοτε από το Δημόσιο Δίκαιο
    - Δεν εντάσσονται στην έννοια της Δημόσιας Διοίκησης
    - Διέπονται κυρίως από διατάξεις του Ιδιωτικού Δικαίου
    - Διέπονται πάντοτε από το Δημόσιο Δίκαιο και μπορεί να διέπονται και από το Ιδιωτικό Δίκαιο
  answer: Διέπονται πάντοτε από το Δημόσιο Δίκαιο και μπορεί να διέπονται και από το Ιδιωτικό Δίκαιο

- question: "77. Στο πλαίσιο σύναψης δημόσιας σύμβασης, ο/η έχων/ουσα έννομο συμφέρον κατά εκτελεστής πράξης αναθέτοντος δημόσιου φορέα ασκεί:"
  options:
    - Ιεραρχική προσφυγή
    - Αίτηση θεραπείας
    - Ειδική προσφυγή
    - Προδικαστική προσφυγή
  answer: Προδικαστική προσφυγή

- question: "78. Στη γενική προθεσμία των πενήντα (50) ημερών, μέσα στην οποία η Διοίκηση οφείλει να διεκπεραιώνει υποθέσεις διοικουμένων, περιλαμβάνονται οι πράξεις επί:"
  options:
    - Ενδικοφανών προσφυγών
    - Ειδικής προσφυγής
    - Απλών αιτήσεων
    - Όλες οι λοιπές απαντήσεις
  answer: Απλών αιτήσεων

- question: "79. Διοικητική προσφυγή ΔΕΝ αποτελεί:"
  options:
    - Η ιεραρχική
    - Η ενδικοφανής
    - Η ένδικη
    - Η ειδική
  answer: Η ένδικη

- question: "80. Η μη νόμιμη κοινοποίηση της διοικητικής πράξης:"
  options:
    - Την καθιστά παράνομη
    - Δεν επηρεάζει το κύρος της
    - Την καθιστά άλλοτε νόμιμη και άλλοτε παράνομη
    - Την καθιστά ανυπόστατη
  answer: Δεν επηρεάζει το κύρος της

- question: "81. Η μη πρωτοκόλληση διοικητικής πράξης:"
  options:
    - Θίγει το κύρος της πράξης
    - Θίγει το κύρος της πράξης αλλά μπορεί να θεραπευθεί με τη δημοσίευση της πράξης
    - Της προσδίδει χαρακτήρα προπαρασκευαστικής πράξης
    - Δεν θίγει το κύρος της πράξης, εκτός αν ορίζει άλλως ο νόμος
  answer: Δεν θίγει το κύρος της πράξης, εκτός αν ορίζει άλλως ο νόμος
